{
    "questions": [
        {
            "question": "Los vectores \\(\\vec{A} \\) y \\(\\vec{B} \\) forman entre sí un ángulo de 60° y el módulo de \\(\\vec{A} \\) vale 3. Hallar el módulo de \\(\\vec{B} \\), para que \\(\\vec{A} - \\vec{B} \\) sea perpendicular a \\(\\vec{A} \\)", 
            "options": [
                "\\(\\sqrt{3} \\)",
                "\\(3 \\)",
                "\\(6 \\)",
                "\\(2\\sqrt{3} \\)",
                "\\(1 \\)"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "El ángulo entre dos vectores de 5 y 10 unidades de módulo, cuando su resultante forma un ángulo de 30° con el vector mayor es:",
            "options": [
                "30°",
                "45°",
                "60°",
                "37°",
                "120°"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Al descomponer un vector que forma 45° con la horizontal, se obtiene siempre",
            "options": [
                "una componente horizontal positiva y una componente vertical positiva",
                "una componente vertical negativa y una componente horizontal positiva",
                "una componente que forma el mismo ángulo que la componente vertical con el eje x positivo",
                "una componente horizontal del mismo módulo que la componente vertical",
                "todas son correctas"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "La relación entre la suma de dos vectores de igual módulo y su diferencia cuando forman un ángulo de 60° es:",
            "options": [
                "\\(\\sqrt{3} \\)",
                "\\(\\frac{\\sqrt{3}}{2} \\)", 
                "\\(\\frac{1}{\\sqrt{3}} \\)",
                "\\(1 \\)",
                "\\(2 \\)"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "La resultante de un vector A de módulo x con el vector B de módulo 2x, no podrá valer:",
            "options": [
                "menos que x",
                "más que 2x",
                "más de 3x",
                "x",
                "1,5x"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Un hombre sale de su casa y camina 8 km al norte, luego 4 km al oeste y finalmente 5 km al sur. En esas condiciones, para retornar a su casa debe desplazarse:",
            "options": [
                "3 km al este y 4 km al norte",
                "4 km al oeste y 3 km al sur",
                "5 km al sur del este",
                "3 km al sur y 4 km al este",
                "5 km al este del sur"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un vector de módulo 6 u, se orienta perpendicularmente a otro vector de módulo 8 u. Calcular el valor de la resultante",
            "options": [
                "20",
                "15",
                "|3",
                "18",
                "10"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Si la máxima suma entre dos vectores es de 35 u y la mínima suma es de 12 u, el vector de mayor módulo que logra eso es:",
            "options": [
                "23,5 u",
                "11,5 u",
                "24,5 u",
                "12,5 u",
                "30 u"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Los vectores A = 5 u y B = 8 u, están dispuestos perpendicularmente en un sistema, entonces su vector diferencia vale",
            "options": [
                "10 u",
                "9,4 u",
                "8,76 u",
                "3,62 u",
                "13 u"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "En una carretera, se ve a dos vehículos aproximándose, separados inicialmente 500 m, van en sentidos contrarios con velocidades constantes de 36 km/h y 72 km/h, respectivamente, al cabo de cuánto tiempo estarán separados a 200 m:",
            "options": [
                "10 s",
                "30 s",
                "13 s",
                "16 s",
                "11 s"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Un colectivo de 55 m tarda 4,55 s en cruzar un puente a una velocidad constante de 100 m/s. La longitud del puente es, en m:",
            "options": [
                "400",
                "300",
                "600",
                "700",
                "350"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Un tren pasa al lado de un observador y lo cruza completamente luego de 7 s. Si el tren iba a una velocidad constante de 108 km/h. La londitud del tren es:",
            "options": [
                "200 m",
                "210 m",
                "220 m",
                "756 m",
                "500 m"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Un móvil presenta la ecuación horaria en el SI, S= 4t. La distancia recorrida por el móvil en el octavo segundo de su movimiento es:",
            "options": [
                "32 m",
                "12 m",
                "48 m",
                "4 m",
                "16 m"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un móvil tiene la función horaria S = 4 - 8t (SI), por ello el tiempo en que tarda en pasar por el origen es:",
            "options": [
                "0,5 s",
                "1 s",
                "2 s",
                "4 s",
                "0,25 s"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Un móvil tiene la función horaria S = 2 + 3t [SI], por ello se puede afirmar que:", 
            "options": [
                "La distancia recorrida es de 30 m a los 10 s",
                "Su velocidad escalar es de 2 m/s",
                "Su posición inicial es de 2 cm",
                "El movimiento del coche es regresivo",
                "la variación de posición del móvil es de 32 m"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "La ecuación horaria de los móviles A y B, en el SI, es la siguiente: S<sub>A</sub> = 20 + 6t y S<sub>B</sub> = 60 - 4t. A partir de ese momento, al cabo de cuánto tiempo, en segundos, se encontrarán ambos móviles",
            "options": [
                "4 s",
                "8 s",
                "20 s",
                "30 s",
                "15 s"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Una moto recorre 3 tramos, el primero con una velocidad media de 36 km/h, el segundo con una velocidad media de 10 m/s y el tercero con velocidad media de 20000 m/h. Si los 3 tramos tienen la misma longitud, podemos concluir que:",
            "options": [
                "el último tramo lo recorrió en más tiempo que los anteriores",
                "la suma de los tiempos que le llevo completar los dos primeros tramos es menor que el tiempo del último tramo",
                "la trayectoria del primer y segundo tramo son rectilíneas e iguales",
                "el tiempo que le llevó recorrer el último tramo es un cuaro del tiempo que le llevó recorrer la suma de los dos primeros tramos",
                "ninguna de las afirmaciones anteriores es correcta"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Un ciclista realiza media vuelta sobre una pista circular con el módulo de su velocidad constante, entonces podemos afirmar lo siguiente:",
            "options": [
                "su rapidez media se puede calcular dividiendo el radio del circulo con el tiempo transcurrido",
                "su velocidad media se puede calcular dividiendo el diámetro de la circunferencia con el tiempo transcurrido",
                "su velocidad escalar media se puede calcular divisiendo el perímetro de la circunferencia con la mitad del tiempo transcurrido",
                "su aceleración vale cero, por ser un movimiento rectilíneo",
                "su velocidad vectorial media vale cero"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Sea la ecuación S = f(t) donde los datos están en el SI, S = -4 + V.t, en el tiempo t = 8 s, el móvil habrá:",
            "options": [
                "pasado por el origen de posiciones con un movimiento regresivo",
                "cambiado de sentido al pasar por el origen de posiciones",
                "permanecido en reposo",
                "terminado su recorrido en el origen de posiciones si su velocidad fue de 0,5 km/h",
                "mantenido su velocidad constante y su aceleración igual a cero"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Un automóvil A sale de un punto, en línea recta con una velocidad constante de 20 m/s. Al cabo de 10 segundos sale en su persecución otro automóvil B desde el mismo punto que A en la misma dirección y sentido con una velocidad de 30 m/s. ¿A qué distancia del punto de partida alcanzará el automóvil B al automóvil A?",
            "options": [
                "300 m",
                "400 m",
                "500 m",
                "600 m",
                "no lo alcanzará"
            ],
            "answer": "d"
        }
    ]
}
